過咗半日，港共政府對美國通過《香港自治法》無反應，係咪任由制裁？

港共過咗半日, 都反應唔到

無聲明, 無記者會

乜都無

唔知點反應呀？

由人大通過將「全世界不可制裁香港」一句寫入《基本法》附件三

然後同市民講, 《基本法》大晒, 勁如聖經

咁呀？

成個制裁名單係度：

姐姐第一次時間回應，唔知點解姐姐好鐘意「應酬」鬼佬

好忙，準備著草！

我不斷F5 政府新聞網, 都唔見有回應：

say hallelujah to basic law

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

等緊上面落order啊 佢地邊夠膽自己出聲

作緊文, 又要 proofread, 需要時間, 等吓啦

完

點解政府仲未有回應既？

「我唔知」「我睇唔到」「 我唔信」

睇緊基本法，等陣啦

都未過眾議院

無需理會美國別有用心的政客
中方捍衛國家安全的決心堅定不移

唔得閒, 轉緊錢去瑞士銀行

度緊反制

原因好簡單
香港民主人權法案過左成年都冇任何後果
比我係中共都唔會驚呢個未正式簽既法案

成個制裁得個殼有撚用
講撚到用核彈射支射都得嫁啦
做左先講啦屌你

香港特別行政區政府今日（十一月二十日）對美國國會參議院通過《香港人權與民主法案》以及另外一項有關香港的法案表示極度遺憾。

政府發言人說：「《香港人權與民主法案》以及另外一項有關香港的法案既無必要，亦毫無理據，更會損害香港和美國雙方的關係和利益。」

「自回歸以來，香港特別行政區一直嚴格按照《中華人民共和國香港特別行政區基本法》的規定實行『港人治港』、高度自治，充分體現『一國兩制』得到全面和成功落實。『一國兩制』是保持香港長期繁榮穩定、市民安居樂業的最佳安排，特區政府會繼續堅定不移地按照《基本法》落實『一國兩制』方針。」

「保障人權和自由是特區政府的憲制責任。《基本法》第四條訂明，香港特別行政區依法保障香港特別行政區居民和其他人的權利和自由。除了《基本法》外，人權和自由在香港也受到《香港人權法案條例》及其他法律的充分保障。《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的有關規定亦繼續有效。特區政府十分重視人權和自由，亦必定全力維護。」

「就《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（條例草案），行政長官已在六月十五日宣布暫緩條例草案，之後亦表明，修例工作已經完全停止。行政長官並在九月四日宣布，特區政府會正式撤回條例草案，而保安局局長已在十月二十三日的立法會會議上撤回條例草案。」

「由今年六月初至今，香港有超過700宗示威、遊行和公眾集會，當中很多均演變成暴力違法活動。對此，警方一直保持克制，嚴格根據法律執法。警方有法定責任維持公共安全及公共秩序。因此，當出現非法集結或暴力行為，警方必須採取適當行動保障市民大眾的生命財產，將違法人士繩之於法，回復社會安寧。」

「在貿易管制方面，香港有嚴謹的制度，並一向備受國際認許。根據《基本法》，香港是單獨的關稅地區。我們會一如既往按香港法律和國際管制清單全面執行戰略物品進出口和轉口管制並嚴格執法。」

「在政制發展方面，由『一人一票』普選行政長官和立法會全部議員，是《基本法》訂下的最終目標。要落實這個目標，社會需要在法理的基礎上，在平和、互信的氛圍下，透過對話解決分歧，達致各方可接受的共識。特區政府會審時度勢，按照《基本法》及全國人民代表大會常務委員會的相關解釋和決定推動政制發展。」

發言人說：「《基本法》賦予香港的獨特地位，非任何其他國家單方面施予。香港的獨特地位一直得到國際社會的廣泛認同和尊重，經貿地位亦與其他世界貿易組織成員相等。香港與世界各個貿易夥伴包括美國因而建立了互惠互利的合作關係。根據美方統計，過去十年，美國在香港賺取的雙邊貿易順差是在其全球貿易夥伴中最高的，單在二○一八年已超過330億美元。根據投資推廣署和政府統計處的最新統計數字，現有1 344家美國駐港公司，其中278家是地區總部。同時約有85 000名美國人在港居住。美國單方面改變對香港的經貿政策，將會對雙方的關係及美國的利益產生負面影響。」

發言人重申，外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

舊既人權法回應 睇下今次點祇

寫緊啦 唔好催啦

咪又係個句
搬起石頭

班傻西應該作緊文

今晚12點會出架喇
一朝早俾份稿大陸改
大陸改完夜晚再俾港共修飾下
搞得嚟次次都凌晨出